***Assignment #08 (2024.03.10)***

#### 🔖 오늘 읽은 범위 : 6장. 객체와 자료 구조

---

##### 😃 책에서 기억하고 싶은 내용을 써보세요.
- getter & setter를 넣는다고 구현이 저절로 감춰지지는 않는다
- 구현을 감추려면 **추상화가 필요**하다! 
    - 추상 인터페이스를 제공해 사용자가 구현을 모른 채, 자료의 핵심을 조작할 수 있어야 **진정한 의미의 클래스**다
    - 자료를 세세하게 공개하기보다는 추상적인 개념으로 표현하는 편이 좋다
1. **자료/객체 비대칭** 
    - **객체**는 추상화 뒤로 자료를 숨긴 채 자료를 다루는 함수만 공개 한다 ┐ *근본적으로 양분됨* 
    - **자료구조**는 자료를 그대로 공개하며 별다른 함수를 제공하지 않는다   ┘
    - ***새로운 자료 타입*** 이 필요한 경우 **클래스와 객체 지향 기법**이 가장 적합 💡
    - ***새로운 함수*** 가 필요한 경우 **절차적인 코드와 자료구조**가 더 적합 💡
2. **디미터 법칙**
    - 모듈은 자신이 다루는 객체의 속사정을 몰라야 한다는 법칙 
        - 객체는 자료를 숨기고 함수를 공개 (getter로 내부 구조를 공개하면 안 된다는 의미)
            ```
            class C {
                // 클래스 C의 메소드 f는 다음과 같은 객체의 메소드만 호출해야 한다  
                // . f가 생성한 객체 
                // . f 인수로 넘어온 객체 
                // . C 인스턴스 변수에 저장된 객체
            }

            // 하지만 위 메소드에서 반환된 객체의 메소드는 호출하면 X
            // 친구랑만 놀아라  
            ```
        - 객체라면 내부 구조를 숨겨야 함 
            - 자료구조에도 getter & setter 를 정의하라 요구하는 프레임워크와 표준이 존재하기는 함(ex. bean)
            - 객체에게는 뭔가를 하라고 해야지, 속을 드러내라고 하면 안됨 (적당한 임무를 줄 것)
3. **자료 전달 객체**
    - DTO (Data Transfer Object)
        - 공개 변수만 있고, 함수는 없는 구조체 
    - Bean 
        - 일반적인 형태의 DTO (일종의 사이비 캡슐화)
        - 비공개 변수를 getter&setter로 조작함 
    - 활성 레코드 
        - 데이터베이스 테이블이나 다른 소스에서 자료를 직접 변환한 결과이다 
            - save(), find() 등의 탐색 함수 제공 
        - 활성 레코드는 자료 구조로 취급한다 
            - 비지니스 규칙을 담으면서 내부 자료를 숨기는 객체는 따로 생성한다 

##### 🤔 오늘 읽은 소감은? 떠오르는 생각을 가볍게 적어보세요.
- 자바빈의 객체 지향 프로그래밍 세계에서의 입지를 확인한 것 같다. 마음이 아프다.
- 객체와 자료 구조를 분명히 식별하고 프로그래밍 할 수 있도록 신경을 써야겠다.

##### 🔎 궁금한 내용이 있거나, 잘 이해되지 않는 내용이 있다면 적어보세요.
- 
-
